[支持澳洲校園衝突] 中國總領事: 讚揚 留學生 「自發的愛國行為」

新西蘭和澳大利亞的大學校園爆發親北京的中國學生與支持香港民主運動的學生之間的衝突。中國駐當地大使發聲讚揚親北京的中國學生的“自發的愛國主義”，遭到新西蘭和澳大利亞政府的反對。

據新西蘭一家新聞網站《新聞編輯室》報導，上週，一些支持香港民主運動的學生在奧克蘭大學舉行抗議活動，並在大學校園裡懸掛支持香港獨立的海報，引發一些中國內地學生的不滿。雙方發生了爭執，一名來自香港的學生被推搡。警方表示，他們正在對事件進行調查。

事件發生後，中國駐奧克蘭總領事對他所說的這些中國內地學生的“自發的愛國主義”表示讚揚。《新聞編輯室》網站稱，新西蘭外交部官員周一會見了中國大使，重申將堅持和維護言論自由。該網站稱：“政府譴責了中國最近試圖壓制言論自由的評論和行動，及其聲援暴力反對在新西蘭的香港抗議者的行為。”

新西蘭外交部發言人向路透社證實了與中國大使舉行了會談，但拒絕進一步置評。在澳大利亞方面，支持香港示威運動的學生上月在澳大利亞昆士蘭大學舉行集會，受到一些中國學生的阻撓，雙方爆發衝突。中國駐布里斯班總領事徐傑隨後發表聲明，讚揚該校中國學生為應對“別有用心的人進行的反華分裂活動”而採取的“自發的愛國行為”。

中國大使的言論受到澳大利亞外交部長瑪麗斯•佩恩的批評。她表示，澳大利亞政府希望外國外交官尊重澳大利亞的言論自由權，“即使是在有爭議和敏感的問題上”。此外，有在昆士蘭大學參加集會支持香港示威運動的學生表示，他的家人受到了中國當局的警告。

Source:

口說愛國，人在外國

DKLM

還是㕷們祖國好。。。呵呵！

回去嗎？不可能的，機票太貴了啊兄day

抵制洋鬼子